\beginsong{BALLADA O NOCY CZERWCOWEJ}[
by={Słowa: K. I. Gałczyński}] 

\beginverse
Kiedy \[C]noc się w powietrzu \[G]zaczyna,
Wtedy \[G7]noc jest jak młoda \[C]dziewczyna:
Wszystko \[C]cieszy ją i wszystko \[G]śmieszy.
Wszystko \[G7]chciałaby w ręce \[C]brać.
\endverse

\beginverse
Diabeł dużo jej daje w podarku
Gwiazd fałszywych z gwiezdnego jarmarku.
Noc te gwiazdy do uszu przymierza
I z gwiazdami chciałaby spać.
\endverse

\beginchorus
   Ja \[C]jestem noc czerw\[G]cowa,
   Kró\[G]lowa jaśmi\[C]nowa.
   Za\[C]patrzcie się w moje \[G]ręce,
   Wsłu\[G7]chajcie się w śpiewny \[C]chór.
\endchorus

\beginverse
Ale zanim mur gwiezdny ją oplótł,
Idzie krokiem tanecznym przez ogród,
Do ogrodu przez senną ulicę
Dzwonią nocy ciężkie zausznice. 
\endverse

\beginverse
I po każdym tanecznym obrocie
Szmaragdami błyszczą kołki w płocie.
Wreszcie do nas, pod same okna, 
I tak tańczy i śpiewa nam: 
\endverse

\beginchorus
   Ja jestem noc czerwcowa ...
\endchorus

\endsong

\beginscripture{alt. ref.}
lipcowa - malinowa\newline
sierpniowa - jeżynowa
\endscripture

